---
title : 'வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-kelvigal-part-4'
thumbnail: '../thumbnails/questions.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்


## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு காட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.
பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்து பொதுவான கேள்விகள்

## வீட்டு வாசல் படியில் உட்காரக் கூடாது ஏன்?
நமது வீட்டில் இருக்கும் வாசல் படியின் எண்ணிக்கை ஒற்றைப் படையில் இருந்தால் ரொம்ப நல்லது.  நாம் நினைத்ததை பேச வாய் எவ்வளவு முக்கியமோ அந்த அளவுக்கு ஒரு வீட்டின் நுழைவு வாசலும் மிக முக்கியம். ஆன்மீக ரீதியாகப் பார்த்தால் வாசல் வழியாகத் தான் லட்சுமி நமது வீட்டில் வாசம் செய்ய வருவார்கள். அதனால் வாசலின் குறுக்கே உட்காருவது வீட்டிற்கு வரும் லட்சுமியை தடுப்பதற்கும் அவமதிப்பதற்கும் சமம் ஆகும்.

நாம் வீடு கட்டும் போது வாசல் கால் நடுவது உண்டு. அப்போது பல நவரத்தினக் கற்களையும் பஞ்சலோக பொருட்களையும் வைத்து பல்வேறு பூஜைகள் செய்து இருப்போம். இப்படி அதற்கு தெய்வீகத் தன்மையை உண்டு பண்ணி விட்டு இப்போது, அதன் மீது அமர்ந்தால் அது லட்சுமியை அவமதிப்பதாகத் தானே கருத முடியும்.

## வாஸ்து மீன் வளர்த்தால் நல்லதா?

### கிடைக்கும் புண்ணியங்கள்:
1. வாஸ்து மீன்களை பாதுகாப்பதும், பராமரிப்பதும், உணவு அளிப்பதும் புண்ணிய காரியங்களே.
2. நீங்கள் மீன் வாங்கியதன் மூலம் மீன்காரர் லாபம் சம்பாதிக்கிறார். அதை தவிர மீன் தொட்டி வியாபாரியும் லாபம் சம்பாதிக்கிறார். அப்புறம், மீன் உணவு பொருள் வியாபாரியும் லாபம் சம்பாதிக்கிறார். இப்படி பலரும் லாபம் சம்பாதிக்கிறார்கள். இதனால் பலரும் லாபம் சம்பாதிக்க நீங்கள் ஒரு காரணமாக இருக்கிறீர்கள். இதுவும் ஒரு புண்ணிய காரியம் தான். இதனால் உங்களுக்கு இந்த புண்ணிய பலன்களின் மூலம் சில ஆதாயங்கள் வரும் காலத்தில் வரும்.
அழகிய கலர் மீன்களை நம்ம வீட்டு வரவேற்பறையில் வைத்து இருந்தால் பார்க்க மிகவும் அழகாக இருக்கும். நம் ஆரோக்கியத்திற்கும் மிகவும் நல்லதாக இருக்கும் என்பது நிரூபிக்கப்பட்ட உண்மை ஆகும். தொட்டியில் ஆடி கொண்டு இருக்கும் மீனை பார்க்கையில் நம் மனம் மாறுகிறது. மன அழுத்தம் குறைகிறது. இரத்த கொதிப்பு குறைகிறது. வாஸ்து மீன் வகைகளில் ஃப்ளவர்ஹார்ன், அரவனான்னு இருக்கு. ஆனா இதுக்குள்ள நிறைய விதங்களில் மீன்கள் கிடைக்கும்.

### பாவ காரியங்கள்:

மீனை சுதந்திரமாக செயல்படாமல் வைத்து இருந்ததால் ஒரு பாவ காரியமே. அதுக்கு பிடித்தமானவைகளை அது இஷ்ட படி சாப்பிட விடாமல் நாம் போடும் உணவுப் பொருட்களையே சாப்பிட வைக்கிறோம். இதுவும் ஒரு பாவ காரியமே. இதனால் வரும் பிறவிகளில் இப்படி மீன் வளர்ப்பவர்கள் ஜெயில் தண்டனை போன்ற சுதந்திரமற்ற நிலையை அனுபவிக்க நேரிடும்.

படிக்கும் அறைக்குள் முகம் பார்க்கும் கண்ணாடி, மீன் தொட்டி ஆகியவற்றை வைக்க கூடாது. அப்படி வைத்தால் கவனம் திசை திரும்ப வாய்ப்பு உண்டு. பிறகு இந்த படிக்கும் அறைக்குள் சூரிய வெளிச்சம் நேராக வந்து விழக் கூடாது. ஆனாலும் அந்த அறையில் வெளிச்சம் இருக்க வேண்டும். இப்படி அமைத்தால், நாம் படிக்கும் விஷயம் நன்கு மனதில் பதியும்.

## தலை வாசல் வைக்க வேண்டிய முறை என்ன?
முந்தைய காலத்தில் கட்டப்பட்ட பெரும் வீடுகளை பார்த்தால், தலை வாசல் நிலையின் கீழ் பகுதியில் குறுக்குச் சட்டம் ஒன்று அமைக்கப் பட்டு இருக்கும். ஆனால் இப்பொழுது கட்டப்படும் வீடுகளில் மரச்சட்டமே இல்லாமல் கான்கிரீட்டில் தலை வாசல் அமைத்து விடுகிறார்கள். ஆனால் இந்த முறையில் தலை வாசல்கள் அமைப்பது தவறு. தலை வாசல் மற்றும் பின் வாசல்களில் அமைக்கப்படும் நிலைகளின் கீழ் பகுதியில் குறுக்குச் சட்டம் கண்டிப்பாக அமைக்கப்பட வேண்டும். பின் வாசலை விட, தலை வாசல்கள் உயரமானதாகவும், அகலமானதாகவும் இருக்க வேண்டும்.

## ஜாதகப் படி சொந்த வீடுகள் கிடைக்கும் நிலை எவ்வாறு உண்டாகும்?
ஒருவரது  ஜாதகத்தில் 4வது வீட்டில் பலமான சூரியன் இருந்தால் தந்தை வழி சொத்துகளை பெறுவார். பலமற்ற சூரியன் இருந்தால் நிலபுலன்களை இழக்க நேரிடும்.

ஒருவரது ஜாதகத்தில் 4வது வீட்டில் பலமான சந்திரன் இருந்தால் நல்ல வசதியான வீட்டை பெறுவார். ஒருவரது ஜாதகத்தில் 4வது வீட்டில் பலமான செவ்வாய் இருந்தால் நல்ல உறுதியான வீட்டை பெறுவார். ஒருவரது ஜாதகத்தில் 4வது வீட்டில் பலமான புதன் இருந்தால் மிக சிறப்பான வீட்டை பெறுவார். 

ஒருவரது ஜாதகத்தில் 4வது வீட்டில் பலமான குரு இருந்தால் நல்லவராகவும் நேர்மையான வழியில் வசதியான வீட்டை பெறுவார்.

ஒருவரது ஜாதகத்தில் 4வது வீட்டில் பலமான சுக்கிரன் இருந்தால் நல்ல அழகான கவர்ச்சியான நவீன மயமான கலை நயம் மிகுந்த வசதியான வீட்டை பெறுவார். ஒருவரது ஜாதகத்தில் 4வது வீட்டில் பலமான சனி இருந்தால் பழைய வீடுகளை பெறுவார். ஏராளனமான சொத்துக்களையும் பெறுவார். பலமற்ற சனி இருந்தால் சொத்துகளை பெற முடியாது. வறுமை வாட்டும்.

## எப்படி தூங்க வேண்டும்?
மேற்கு திசையில் தலை வைத்து படுத்தால் கெட்டக்  கனவுகள் வரும். சரியான படி தூக்கம் வராது. நோய் நொடிகள் ஏற்படும். குடுபத்தில் சண்டை சச்சரவுகள் உருவாகும். நிம்மதி தொலைந்து விடும். கிழக்கு திசையில் தலை வைத்து படுபவர்களுக்கு அறிவு பெருகும். உடல் நலமாக இருக்கும்.

தெற்கு திசையில் தலை வைத்து படுத்தால் வாழ்க்கையில் சந்தோசம் கிடைக்கும். பல சுபக் காரியங்கள் நடக்கும். நமது உடல் ஆரோக்கியமாக இருக்கும். தாராளமாக வருமானமும் இருக்கும். வடக்கு திசை தலை வைத்து படுக்க கூடாது.
